Ques-1
-----------
What is the output of the following code?

int main()
{
int i = 0;
switch(i)  // 0
{
case 0 : i++; // 0
case 1 : i+++2; // 1
case 2 : ++i; // 3
}
printf(“%d”,i++);

return 0;
}

A.2
B.3
C.4
D.5

Answer : B

Ques-2
--------------
void main() {
float a = 0.7;
if ( a < 0.7 )
printf( “Yes” );
else
printf( “No” );
}



A.Yes
B.No
C.Compilation Error
D.None of these

Ans:A

Ques-3
---------------
int main()
{

int a=2;
switch(a,a+1)
{
    case 2:
        printf("You are in b ");
        break;
    case 3:
        printf("You are in c ");
        break;
    default:
        printf("You are in default");
}
return 0;
}

A.You are in b
B.You are in c
C.You are in default
D.Compilation Error

Ans : B

Ques-4
-------------
int main()
{

int a=2, b=1, c=2;
switch(a)
{
    case b:
    printf("You are in b ");
    break;
    case c:
    printf("You are in c ");
    break;
    default:printf("You are in default");
}
return 0;
}

A.You are in b
B.You are in c
C.You are in default
D.Compilation Error

Ans : D

Ques-5
-------------
What is the output of this program?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int a = 1, b = 0;
    int c = (a++, b++) ? b : a;
    printf("%d", c);
    return 0; 
}


A. 2
B. 1
C. 0
D. 3

Ans:A

Ques-6
---------------
What is the output of this program?

#include<stdio.h>
int main()
{
int a = 5;
if (a == 6); a = 0;
if (a == 5)
a++;
else a += 2;
printf(“%d”, a);
return 0;
}



A. 6
B. 8
C. 5
D. 2

Ans : D

Ques-7
----------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
switch(24.5)
{
case 24.5: printf(“SILVER “);break;
case 25.0: printf(“GOLD “); break;
default: printf(“TIN “);
}

printf("COPPER");
}

A. SILVER COPPER
B. TIN COPPER
C. COPPER
D. Compiler error

Ans : D

Ques-8
-------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
int k=25;

switch(k)
{
    case 24: printf("ROSE ");break;
    case 25: printf("JASMINE "); continue;
    default: printf("FLOWER ");
}

printf("GARDEN");
}


A. JASMINE GARDEN
B. JASMINE FLOWER GARDEN
C. FLOWER GARDEN
D. Compiler error

Ans : D

Ques-9
--------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
int k=8;

switch(k)
{
    case 1==8: printf("ROSE ");break;
    case 1 && 2: printf("JASMINE "); break;
    default: printf("FLOWER ");
}

printf("GARDEN");
}


A. ROSE GARGEN
B. JASMINE GARDEN
C. FLOWER GARDEN
D. Compiler error

Ans : C

Ques-10
------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
int k=64;

switch(k)
{
    case k<64: printf("SHIP ");break;
    case k>=64: printf("BOAT "); break;
    default: printf("PETROL");
}

printf("CHILLY");
}



A. BOAT CHILLY
B. BOAT PETROL CHILLY
C. SHIP BOAT CHILLY
D. Compiler error

Ans : D

Ques-11
-------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
char code=64;

switch(code)
{
    case 64: printf("SHIP ");break;
    case 8*8: printf("BOAT "); break;
    default: printf("PETROL");
}

printf("CHILLY");
}



A. SHIP CHILLY
B. BOAT CHILLY
C. BOAT PETROL CHILLY
D. Compiler error

Ans : D

Ques-12
-------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
char code=’A’;

switch(code)
{
    case 64+1: printf("ANT ");break;
    case 8*8+4: printf("KING "); break;
    default: printf("NOKING");
}

printf("PALACE");
}



A. ANT KING PALACE
B. KING PALACE
C. ANT PALACE
D. Compiler error for using expressions

Answer : C

Ques-13
----------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
char code=’K’;

switch(code)
{
    case "A": printf("ANT ");break;
    case "K": printf("KING "); break;
    default: printf("NOKING");
}

printf("PALACE");
}


A. ANT KING PALACE
B. KING PALACE
C. PALACE
D. Compiler error

Ans : D

Ques-14
--------------
What is the output of C program with switch statement or block.?
int main()
{
char code=’K’;

switch(code)
{
    case 'A': printf("ANT ");break;
    case 'K': printf("KING "); break;
    default: printf("NOKING");
}

printf("PALACE");
}



A. KING PALACE
B. KING NOTHING PALACE
C. ANT KING PALACE
D. Compiler error for using Non Integers as CASE constants.

Ans : A

Ques-15
--------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
static int a=5;

switch(a)
{
    case 0: printf("ZERO ");break;
    case 5: printf("FIVE ");break;
    case 10: printf("DEER ");
}

printf("LION");
}

A. ZERO FIVE DEER LION
B. FIVE DEER LION
C. FIVE LION
D. Compiler error

Ans : C

Ques-16
-----------
What is the output of C program with switch statement or block.?
int main()
{
int a;

switch(a);
{
    printf("DEER ");
}

printf("LION");
}

A. LION
B. DEER LION
C. Compiler error
D. None of the above

ANs : B

Ques-17
--------------
What is the output of C Program with switch statement or block.?
int main()
{
int a;

switch(a)
{
    printf("APACHE ");
}

printf("HEROHONDA");
}


A. APACHE HEROHONDA
B. HEROHONDA
C. No Output
D. Compiler error

Ans : B

Ques-18
--------------
What is the output of C Program with switch statement.?
int main()
{
int a=3;

switch(a)
{
    case 2: printf("ZERO "); break;

    case default: printf("RABBIT ");
}
}



A. RABBIT
B. ZERO RABBIT
C. No output
D. Compiler error

Ans : D

Ques-19
--------------

What is the output of C Program with Switch Statement.?
int main()
{

int a=5;

switch(a)
{
    case 0: printf("0 ");
    case 3: printf("3 ");
    case 5: printf("5 ");
    default: printf("RABBIT ");
}

a=10;
switch(a)
{
    case 0: printf("0 ");
    case 3: printf("3 ");
    case 5: printf("5 ");
    default: printf("RABBIT "); break;
}

return 0;
}


A. RABBIT
B. 0 3 5 RABBIT 0 3 5 RABBIT
C. 0 3 5 RABBIT RABBIT
D. 5 RABBIT RABBIT

Ans : D

Ques - 20
-------------
What is the output of C Program with Switch Statement.?

#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 3;
switch (x) {
    default:
        printf("Default\n");
    case 1:
        printf("Case 1\n");
    case 2:
        printf("Case 2\n");
}


    return 0;
}


a) Default
b) error
c) Case 1 Case 2
d) Default Case 1 Case 2

Ans-d

Ques - 21
-------------
What is the output of C Program with Switch Statement.?

#include <stdio.h>

int main() {
   int x = 2, y = 3;
switch (x) {
    case 1:
        y++;
    case 2:
        y++;
    case 3:
        y++;
    default:
        y++;
}
printf("%d\n", y);


    return 0;
}


a) 3
b) 6
c) 7
d) 9

Ans-b

Ques - 22
-------------

What will be the value of 'x' after the following code snippet?

int x = 5;
switch (x) {
    case 5:
        x += 10;
    case 6:
        x += 20;
    case 7:
        x += 30;
    default:
        x += 40;
}

a) 5
b) 15
c) 65
d) 105

ans-d


Ques-23
----------------
What will be the value of 'x' after the following code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
   int x = 5;
switch (x) {
    case 5:
        x += 10;
    case 6:
        x += 20;
        break;
    case 7:
        x += 30;
    default:
        x += 40;
}
printf("%d\n", x);

    return 0;
}

a) 5
b) 15
c) 35
d) 105

ans-c

Ques-24
----------------
What is the output of C Program with Switch Statement.?

#include <stdio.h>

int main() {
  int x = 5, y = 0,i=1;
switch(i++) {
    if (x > 4)
        y++;  // 1
    else if (x > 2)
        y += 2;
    else
        y += 3;
    x--; // 4
}

printf("%d %d %d", x,y,i);




    return 0;
}


a) 5 0 2
b) syntax error
c) no output
d) 4 1 2

ans-a

Ques-25
----------------
What is the output of C Program with Switch Statement.?

#include <stdio.h>

int main() {
  int x = 5, y = 0,i=1;
switch(i++) {
    
    case 1:
    
    if (x > 4)
        y++;
    else if (x > 2)
        y += 2;
    else
        y += 3;
    x--;
}

printf("%d\n", x);




    return 0;
}


a) 5
b) 3
c) 4
d) error

ans-c

Ques-26
----------------
What is the output of C Program with Switch Statement.?

#include <stdio.h>

int main() {
  int x = 4, y = 0,i=10;
switch(i++) {
    
    case 1:
    
    if (x > 3)
      y+=x--;
     if (x >2)
        y += 2;
     if(x>1)
        x += 3;
    x--;
    break;
}

printf("%d %d", x,y);


    return 0;
}

a) 4 0
b) 5 6
c) 4 6
d) error

ans-a

Ques-27
----------------
What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int value1, value2=100, num=100;
if(value1=value2%5) num=5;
printf("%d %d %d", num, value1, value2);
}


A. 100 100 100
B. 5 0 20
C. 5 0 100
D. 100 0 100
E. 100 5 100

Ans-D

Ques-28
----------------
 What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
float num=5.6;
switch(num){
case 5:printf("5");
case 6:printf("6");
default : printf("0");
break;
}
printf("%d", num);
}


A. 5 5.600000
B. 6 5.600000
C. 0 5.600000
D. Complier error

Ans-D


Ques-29
----------------
What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
 int i=1, j=-1;
 if((printf("%d", i)) < (printf("%d", j)))
 printf("%d", i);
 else
 printf("%d", j);
}

A. 111
B. 1-11
C. synatx error
D. Complier error

Ans-B

Ques 30
------------
The type of the controlling expression of a switch statement cannot be of the type ........


A. int
B. char
C. short
D. float
E. long

Ans-D
