Que-1) choose the exact output

#include <stdio.h>
int a=0;
int main(){
   
	int  b;
	a = 6 + -16 + 16 + -6;
	b = a + 1;
	(a == b)?printf("%d %d",a,b):
	printf("%u %u",a, b);
    return 0;
}

A. 1 1
B. 1 0
C. 0 1
D. Compile time error


Ans : C
_________________________________________________________________________
Que-2)
What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 3;
        {
            x = 4;
            printf("%d", x);
        }
    }
a) 4
b) 3
c) 0
d) Undefined
View Answer

Answer: a
__________________________________________________________________________
Que-3)
What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int x;
    void main()
    {
        
        printf("%d", x);
    }
   
a) 0
b) 4
c) Compile time error
d) Undefined
View Answer

Answer: a
________________________________________________________________________\
Que-4)
What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int x = 5;
    int main() {
    
        int x = 9;
        {
            x = 4;
        }
        printf("%d", x);
    return 0;
    }

a) 9
b) 5
c) 4
d) 0
View Answer

Answer: d
___________________________________________________________________________
Que-5)
---------------
#include <stdio.h>
    void main()
    {
        {
            int x = 8;
        }
        printf("%d", x);
    }

a) 8
b) 0
c) Undefined
d) Compile time error
View Answer

Answer: d
____________________________________________________________________________
Que-6) Which variable has the longest scope in the following C code?
-----------------
 #include <stdio.h>
void main()
{
   int a=1, b=2, c=3, d;
   d = (a=c, b+=a, c=a+b+c);
   printf("%d %d %d %d", d, a, b, c);
}

A. 11 3 5 11
B. 11 1 5 11
C. 11 3 2 11
D. 11 3 3 11


Ans : A


___________________________________________________________________________
Que-7
---------

#include <stdio.h>
int main()
{
int var = 010;

printf("%d", var);
}


a) 9
b) 10
c) 2
d) 8

Answer-d
______________________________________________________________________________
Que-8
_________

 #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 3;
        {
        int x = 4;
            printf("%d", x);
        }
    }


a) 4
b) 3
c) 0
d) Compiler error

Answer-a

__________________________________________________________________________

Que-9
_________

 #include <stdio.h>
  int var = 20;
  int main()
  {
    int var = var;
    printf("%d ", var);
    return 0;
  }

A. Garbage Value
B. 20
C. Compiler Error
D. 0


Ans : D

_______________________________________________________________________________
Que-10
______
 #include <stdio.h>

int main()
{
char ch;
ch = 128;
printf("%d", ch);
return 0;
}

A. 128
B. -128
C. Depends on compiler
D. None of the above


Ans : B
______________________________________________________________________________
Que-11
____________
 #include <stdio.h>

int main()
{
float x = 'a';
printf("%f", x);
return 0;
}

A. a
B. 0.000000
C. 97.000000
D. Run time error


Ans : C

_________________________________________________________________________________
Que-12
_______
#include <stdio.h>
void main()
{
      int p, q, r, s;
      p = 1;
      q = 2;
      r = p, q;
      s = (p, q);
      printf("p=%d q=%d", p, q);
}

A. p=1 q=1
B. p=1 q=2
C. p=2 q=2
D. Invalid Syntex


Ans : B

___________________________________________________________________________________
Que-13
_______

#include <stdio.h>
void main()
{
   int a=1, b=2, c=3, d;
   d = (a=c, b+=a, c=a+b+c);
   printf("%d %d %d %d", d, a, b, c);
}

A. 11 3 5 11
B. 11 1 5 11
C. 11 3 2 11
D. 11 3 3 11


Ans : A

____________________________________________________________________________________
Que-14
_____

5.What will be the output of the following code?

int main() {
    int a = 1, b = 0, c = 5;
    int result = a && b || c;
    printf("%d", result);
    return 0;
}
A. 0
B. 1
C. 5
D. Compiler error
Answer: B. 1
____________________________________________________________________________________
Que-15
_____

   What will be the output of the following code?
      int main(){
      int a;
      int  b;
      a = 6 + -16 + 16 + -6;
      b = a + 1;
      (a == b)?printf("%d %d",a,b):
      printf("%u %u",a, b);
      return 0;
    }

A. 1 1
B. 1 0
C. 0 1
D. Compile time error


Ans : C
                                                                                 Set-A

==========================================================================================================================================================================================

Question 1.
-----------------
Write a c program the check if a number is positive or negative without using any loop?


Question 2.
----------------
 Write a c program  to calculate compound interest annually is given by: 
  Amount= P(1 + R/100)t
  Compound Interest = Amount – P
  Where, 
  P is principal amount 
  R is the rate and 
  T is the time span       

  without using any loop .  


Question 3.
----------------
 Write a C program to determine the larger of three numbers.
 for example a=10, b=20, and c=30
      Output: c=30.


Question 4.
-----------------
Write a c program calculate the result of raising a number to a power in C.


                                                                                       Set-B

============================================================================================================================================================================================
Question 1.
-----------------
Write a C program to print a block F using the hash (#), where the F has a height of six characters and width of five and four characters. And also print a very large 'C'.
Expected Output:

######
#
#
#####
#
#
#
    ######
  ##      ##
 #
 #
 #
 #
 #
  ##      ##
    ######



Question 2.
-----------------

Write a C program to compute the perimeter and area of a rectangle with a height of 7 inches and width of 5 inches.

Perimeter of the rectangle = 24 inches
Area of the rectangle = 35 square inches

Question 3.
-----------------
Write a C program that accepts two item's weight and number of purchases (floating point values) and calculates their average value.

Question 4. 
--------------
C Program To Convert Fahrenheit To Celsius
write a C Program to convert temperature from Fahrenheit to Celsius by applying the conversion formula to calculate the equivalent temperature in Celsius. For example, 82°  in Fahrenheit is equal to 27.7° in Celcius.
Formula to Convert Fahrenheit to Celsius
  T(°C) = (T(°F) - 32) × 5/9    

                                                                                    Set-C
============================================================================================================================================================================================
Question 1.
-----------------

Write a C program that accepts an employee's ID, total worked hours in a month and the amount he received per hour. Print the ID and salary (with two decimal places) of the employee for a particular month.

Input the Employees ID: 0342
Input the working hrs: 8
Salary amount/hr: 15000
Employees ID = 0342
Salary =  120000.00


Question 2.
-----------------
Write a C program to convert a given integer (in seconds) to hours, minutes and seconds.

Input seconds: 25300
Expected Output:
H:M:S - 7:1:40


Question 3.
-----------------
Write a C program that reads two integers and checks whether they are multiplied or not.

Input the first number: 5
Input the second number: 15

output-5 Multiplied by 15

Input the first number: 2
Input the second number: 15

output-2 not Multiplied by 15


Question 4. 
--------------
Write a C program that accepts two integers from the user and calculates the product of the two integers.
Input:
Input the first integer: 25
Input the second integer: 15

Product of the above two integers = 375   


